{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039058",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=614&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=21&ccbaAsno=03630000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=2113703630000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2005-03-14",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "용암박운효자정려비"
    },
    "text": "龍巌朴雲孝子旌閭碑 (용암박운효자정려비)\\n\n慶尚北道亀尾市\\n\n朝鮮時代、慶尚北道有形文化財、海平槐谷出身の学者ヨンアム·パクウンの孝子旌閭碑だ。 1578年(宣祖11)に旌閭を受けた孝子パク·ウン(朴雲)の旌閭碑として1580年(宣祖13)に建てられた。溶岩パク·ウンはソンビ(先に亡くなった母親)が臨終の時に外を訪れたが、冬だったので救えなかったため、余生の間に外を口にしなかったというエピソードを残した孝子だ。 碑石前面の「孝子成均進士朴雲之閭」と書かれた文字は、名筆として知られた石峰ハンホの字だという。 裏面の陰記は海平面海坪里出身で当時ハン·ソンウユンだったチェ·ウンリョンが賛した。溶岩朴雲は1493年(成宗24年)、善山府海平県槐谷里で生まれた。 1519年(中宗14年)進士試験に入格した。 松堂パク·ヨンの文都であり、著書として『紫陽心学論』、『撃夢編』、『景行録』、『三侯伝』、『衛生方』などがある。 1562年(明宗41年)没し、1642年(仁祖20年)洛峰書院に配向された。 退渓李滉の墓葛文、亀庵金鷲文の墓地銘がある。 遺跡として浮彫廟、明敬堂などがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この旌閭碑は誰のために建てられたのですか？",
            "answer": "この旌閭碑は、学者ヨンアム·パクウンの孝子旌閭碑です。"
        },
        {
            "question": "旌閭碑の建立年はいつですか？",
            "answer": "この旌閭碑は1580年(宣祖13)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "旌閭碑の前面にはどんな文字が書かれていますか？",
            "answer": "旌閭碑の前面には、「孝子成均進士朴雲之閭」と書かれた文字があります。"
        },
        {
            "question": "旌閭碑の裏面には何が書かれていますか？",
            "answer": "旌閭碑の裏面には、当時ハン·ソンウユンだったチェ·ウンリョンが賛した陰記が書かれています。"
        },
        {
            "question": "朴雲はどのような孝子として知られていますか？",
            "answer": "朴雲は、母親が臨終の時に外を訪れたが、冬だったので救えなかったため、余生の間に外を口にしなかったというエピソードを残した孝子として知られています。"
        },
        {
            "question": "朴雲はどのような学者でしたか？",
            "answer": "朴雲は進士試験に入格した学者であり、松堂パク·ヨンの文都であり、著書として『紫陽心学論』、『撃夢編』、『景行録』、『三侯伝』、『衛生方』などがありました。"
        },
        {
            "question": "朴雲の生まれた場所はどこですか？",
            "answer": "朴雲は善山府海平県槐谷里で生まれました。"
        },
        {
            "question": "朴雲はいつ亡くなりましたか？",
            "answer": "朴雲は1562年(明宗41年)に亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "朴雲の墓地には何がありますか？",
            "answer": "朴雲の墓地には退渓李滉の墓葛文、亀庵金鷲文の墓地銘があります。"
        },
        {
            "question": "旌閭碑を見学できる他の遺跡はありますか？",
            "answer": "旌閭碑を見学できる他の遺跡として、浮彫廟や明敬堂などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 362,
        "QA": 416
    }
}